{
  "1": [
    {
      "question": "Задание 1. Найдите значение выражения: 3**4",
      "answers": ["81", "81.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 1. Переведите число 110101 из двоичной системы в десятичную.",
      "answers": ["53", "53.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 1. Сколько бит в 2 килобайтах (в двоичном понимании)?",
      "answers": ["16384", "16384.0"]
    }
  ],
  "2": [
    {
      "question": "Задание 2. Сколько байт в 32-битном слове?",
      "answers": ["4", "4.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 2. Какое минимальное основание может иметь система счисления?",
      "answers": ["2", "2.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 2. Переведите число 255 из десятичной системы в шестнадцатеричную.",
      "answers": ["FF"]
    }
  ],
  "3": [
    {
      "question": "Задание 3. Определите результат логической операции: True AND False OR True",
      "answers": ["True"]
    },
    {
      "question": "Задание 3. Чему равно выражение: NOT(5 > 3) AND (4 <= 4)",
      "answers": ["False"]
    },
    {
      "question": "Задание 3. Какое логическое выражение соответствует утверждению 'X кратно 3 и нечетно'?",
      "answers": ["(X % 3 == 0) AND (X % 2 == 1)", "(X % 3 == 0) AND (X % 2 != 0)"]
    }
  ],
  "4": [
    {
      "question": "Задание 4. Дан фрагмент таблицы истинности. Определите логическую функцию F.",
      "answers": ["A AND NOT B", "NOT B AND A"]
    },
    {
      "question": "Задание 4. Для какого логического выражения данная таблица истинности?",
      "answers": ["A OR B"]
    },
    {
      "question": "Задание 4. Упростите логическое выражение: (A AND B) OR (A AND NOT B)",
      "answers": ["A"]
    }
  ],
  "5": [
    {
      "question": "Задание 5. Сколько различных последовательностей длиной 5 символов можно составить из букв A, B, C?",
      "answers": ["243", "243.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 5. Автомобильный номер состоит из 3 цифр и 3 букв. Сколько всего номеров возможно?",
      "answers": ["17576000", "17576000.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 5. Сколькими способами можно выбрать 3 книги из 10?",
      "answers": ["120", "120.0"]
    }
  ],
  "6": [
    {
      "question": "Задание 6. Исполнитель Черепашка. Определите конечные координаты после выполнения алгоритма.",
      "answers": ["(3, 4)", "3, 4"]
    },
    {
      "question": "Задание 6. Исполнитель Робот. Какая клетка будет закрашена после выполнения программы?",
      "answers": ["B2"]
    },
    {
      "question": "Задание 6. Исполнитель Калькулятор. Какое число получится после выполнения команд?",
      "answers": ["15", "15.0"]
    }
  ],
  "7": [
    {
      "question": "Задание 7. Дан фрагмент электронной таблицы. Чему равно значение в ячейке C1?",
      "answers": ["10", "10.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 7. Какая формула должна быть записана в ячейке D2?",
      "answers": ["=A2+B2*C2", "=B2*C2+A2"]
    },
    {
      "question": "Задание 7. После копирования формулы из ячейки A1 в B3, какая формула будет в B3?",
      "answers": ["=C4+D4"]
    }
  ],
  "8": [
    {
      "question": "Задание 8. Запишите число в развернутой форме: 245.36₈",
      "answers": ["2*8² + 4*8¹ + 5*8⁰ + 3*8⁻¹ + 6*8⁻²"]
    },
    {
      "question": "Задание 8. Переведите число 0.625₁₀ в двоичную систему.",
      "answers": ["0.101", "0.101₂"]
    },
    {
      "question": "Задание 8. В какой системе счисления верно равенство: 12 + 13 = 30?",
      "answers": ["5", "5.0"]
    }
  ],
  "9": [
    {
      "question": "Задание 9. Скорость передачи данных через ADSL-соединение равна 256000 бит/с. Сколько секунд потребуется для передачи файла размером 500 Кбайт?",
      "answers": ["16", "16.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 9. Производится одноканальная звукозапись с частотой 44.1 кГц и глубиной кодирования 16 бит. Какой размер файла (в Мбайтах) при записи длительностью 2 минуты?",
      "answers": ["10.1", "10.09", "10"]
    },
    {
      "question": "Задание 9. Сжатие без потерь применяется для:",
      "answers": ["текстовых файлов", "исполняемых файлов", "программ"]
    }
  ],
  "10": [
    {
      "question": "Задание 10. Сколько символов содержит алфавит, если сообщение длиной 30 символов занимает 60 байт?",
      "answers": ["4", "4.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 10. Сообщение занимает 3 страницы по 25 строк. В каждой строке 60 символов. Информационный объем сообщения 11250 байтов. Какова мощность алфавита?",
      "answers": ["8", "8.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 10. Автоматическое устройство осуществило перекодировку информационного сообщения длиной 20 символов. На сколько бит увеличилась длина сообщения?",
      "answers": ["40", "40.0"]
    }
  ],
  "11": [
    {
      "question": "Задание 11. Вычислите значение выражения: 15 MOD 4 + 7 DIV 3",
      "answers": ["5", "5.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 11. Определите значение переменной a после выполнения алгоритма.",
      "answers": ["8", "8.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 11. Какое число будет выведено на экран?",
      "answers": ["21", "21.0"]
    }
  ],
  "12": [
    {
      "question": "Задание 12. Дан массив [3, 7, 2, 9, 1]. Сколько элементов массива больше 5?",
      "answers": ["2", "2.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 12. В алгоритме, обрабатывающем строку, подсчитайте количество определенных символов.",
      "answers": ["5", "5.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 12. Определите, какое число будет напечатано в результате работы программы.",
      "answers": ["14", "14.0"]
    }
  ],
  "13": [
    {
      "question": "Задание 13. Вычислите информационный объем растрового изображения размером 800x600 пикселей с палитрой 256 цветов.",
      "answers": ["480000", "480000.0", "469", "469.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 13. Сколько цветов в палитре, если для хранения одного пикселя отводится 4 бита?",
      "answers": ["16", "16.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 13. После преобразования растрового изображения количество цветов уменьшилось с 65536 до 256. Во сколько раз уменьшился информационный объем?",
      "answers": ["2", "2.0"]
    }
  ],
  "14": [
    {
      "question": "Задание 14. Запись числа 68 в некоторой системе счисления выглядит так: 123. Найдите основание системы счисления.",
      "answers": ["5", "5.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 14. В системе счисления с некоторым основанием число 17 записывается как 32. Найдите это основание.",
      "answers": ["5", "5.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 14. Найдите основание системы счисления, в которой 20 + 21 = 41.",
      "answers": ["7", "7.0"]
    }
  ],
  "15": [
    {
      "question": "Задание 15. На числовой прямой даны отрезки P и Q. При каких условиях формула истинна?",
      "answers": ["x ∈ [15, 30]"]
    },
    {
      "question": "Задание 15. Для каких значений X истинно выражение: (X < 10) → (X < 5)?",
      "answers": ["x ∈ [10, ∞)", "x ≥ 10"]
    },
    {
      "question": "Задание 15. Определите наименьшее натуральное число, для которого ложно высказывание.",
      "answers": ["8", "8.0"]
    }
  ],
  "16": [
    {
      "question": "Задание 16. Значение арифметического выражения: 4**2020 + 2**2017 - 15. Какова сумма цифр в десятичной записи этого числа?",
      "answers": ["3", "3.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 16. Сколько единиц в двоичной записи числа 8**2023 + 4**2022 + 2**2021 + 1?",
      "answers": ["4", "4.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 16. Сколько цифр 7 в восьмеричной записи числа 16**25 + 8**10 - 4?",
      "answers": ["2", "2.0"]
    }
  ],
  "17": [
    {
      "question": "Задание 17. В файле содержится последовательность целых чисел. Найти количество чисел, кратных 7 и оканчивающихся на 3.",
      "answers": ["15", "15.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 17. Определите сумму чисел, удовлетворяющих условию задачи.",
      "answers": ["2450", "2450.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 17. Найдите максимальное число из удовлетворяющих условию.",
      "answers": ["983", "983.0"]
    }
  ],
  "18": [
    {
      "question": "Задание 18. Робот движется по клеточному полю. Определите максимальное количество закрашенных клеток.",
      "answers": ["25", "25.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 18. При каком наименьшем N робот закрасит указанное количество клеток?",
      "answers": ["12", "12.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 18. Сколько клеток лабиринта соответствуют условию?",
      "answers": ["8", "8.0"]
    }
  ],
  "19": [
    {
      "question": "Задание 19. Два игрока играют в игру с кучей камней. При какой начальной позиции выигрывает первый игрок?",
      "answers": ["14", "14.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 19. Определите выигрышную стратегию для первого игрока.",
      "answers": ["7", "7.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 19. Какое минимальное количество камней должно быть в куче?",
      "answers": ["10", "10.0"]
    }
  ],
  "20": [
    {
      "question": "Задание 20. Для игры из задания 19 укажите все значения S, при которых Петя не может выиграть за один ход.",
      "answers": ["8, 9", "9, 8"]
    },
    {
      "question": "Задание 20. При каких S Ваня выигрывает своим первым ходом?",
      "answers": ["12", "12.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 20. Найдите минимальное значение S, при котором возможна ничья.",
      "answers": ["6", "6.0"]
    }
  ],
  "21": [
    {
      "question": "Задание 21. Определите, при каких значениях S выигрышная стратегия у Пети.",
      "answers": ["5, 11", "11, 5"]
    },
    {
      "question": "Задание 21. Укажите максимальное значение S, при котором у Вани есть выигрышная стратегия.",
      "answers": ["20", "20.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 21. При каком минимальном S Петя не может выиграть, но Ваня выигрывает после любого хода Пети?",
      "answers": ["15", "15.0"]
    }
  ],
  "22": [
    {
      "question": "Задание 22. После выполнения программы укажите значение переменной.",
      "answers": ["35", "35.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 22. Какое число будет выведено на экран?",
      "answers": ["42", "42.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 22. Определите результат работы алгоритма.",
      "answers": ["17", "17.0"]
    }
  ],
  "23": [
    {
      "question": "Задание 23. Сколько существует различных значений переменной x, при которых программа выдает указанный результат?",
      "answers": ["4", "4.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 23. При каких значениях x результат работы программы равен 25?",
      "answers": ["5, 10", "10, 5"]
    },
    {
      "question": "Задание 23. Найдите сумму всех различных x, удовлетворяющих условию.",
      "answers": ["30", "30.0"]
    }
  ],
  "24": [
    {
      "question": "Задание 24. В текстовом файле найти количество строк, содержащих определенную комбинацию символов.",
      "answers": ["12", "12.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 24. Определите максимальную длину подпоследовательности из одинаковых символов.",
      "answers": ["7", "7.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 24. Сколько раз в тексте встречается заданное слово?",
      "answers": ["8", "8.0"]
    }
  ],
  "25": [
    {
      "question": "Задание 25. Найти все простые числа в диапазоне от 1000000 до 2000000, сумма цифр которых кратна 10.",
      "answers": ["1527", "1527.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 25. Определите количество чисел, удовлетворяющих условию делимости.",
      "answers": ["156", "156.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 25. Найдите сумму чисел, оканчивающихся на 7 и кратных 13.",
      "answers": ["10426", "10426.0"]
    }
  ],
  "26": [
    {
      "question": "Задание 26. Системный администратор копирует файлы. Определите минимальное время копирования.",
      "answers": ["45", "45.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 26. Найдите максимальную прибыль от перевозки грузов.",
      "answers": ["240", "240.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 26. Определите минимальное количество операций для решения задачи.",
      "answers": ["6", "6.0"]
    }
  ],
  "27": [
    {
      "question": "Задание 27. В последовательности чисел найти максимальную сумму двух элементов, разность индексов которых не менее 5.",
      "answers": ["18", "18.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 27. Определите количество подпоследовательностей, удовлетворяющих условию.",
      "answers": ["24", "24.0"]
    },
    {
      "question": "Задание 27. Найдите минимальную разность между максимальным и минимальным элементами в подмассивах.",
      "answers": ["3", "3.0"]
    }
  ]
}